(勸世)點解你一定要買樓-供求篇

以下我將會以多個角度認真分析香港樓市,希望每個人認真諗下樓市未來會點。文會一篇一篇出,以供求, 資金, 負擔及未來發展等因素作出一個綜合分析。

新建樓宇Vs 新增需求

07年人口：692萬
16年人口：734萬
07～17新建樓宇（私人）：約127,062
07～17新建樓宇（資助）：約93,000
平均每年落成20,000個單位, 扣除平均拆卸1,200單位, 每年新增供應係18,800。同期平均每年人口增長4.2萬(生死數目淨增長1.4萬人, 淨移民增長2.8萬),每年既新增供應看似能夠應付人口增長。

但除左人口增長外, 香港既住屋需求仲有家庭拆細, 而時社會普遍共識係”結左婚會搬出去住”, 而離婚又要分開住, 所以家庭拆細, 結(初婚)/離婚數字係重要指標。
07～16 結婚(初婚)宗數 ：35,667
07～16 離婚宗數 ：19,162
07～16 雙方再婚宗數：7,049
淨需求47,780, (未計移民增長, 例如專才計劃, 雙非, 來港進修等)
以47,780需求 Vs 20,000 個供應, 大部分人買唔樓你無可避免, 最窮既58%人連上車既資格都冇。Top 42%既家庭, 跟據入息報告,月入起碼30,000+, 中位數大約係53,700, 佢地不吃不喝10.8年可以買到一個700萬既單位。至於其他人,由於樓價對佢地來講太高,只能租樓日日賺或繼續與家人同住。當然,日日賺嗰班,每個月要幫業主供樓, 佢地既收入分左去最有錢嗰42%家庭度, 令Top 42%家庭既收入進一步提高…..

樓宇總量 VS 總需求(估計)
私人1,537,000 + 資助 1,208,000 = 2,745,000 單位

需求方面,首先做幾個假設:
1. 20歲以下與父母同住, 冇額外住屋需要
2. 未結婚既有一半人有固定伴侶, 並且同居想法
跟據2016人口普查, 得出以下數據
總人口:734萬
20歲以下既人仕 : ~ 120萬
從而得出20歲以上有614萬人,大約有190萬對已婚夫婦, 離婚 33萬人, 喪偶 61萬人, 超過20歲拍拖想同居有10萬, 所以總需求估計是294萬, 比房屋供應少20萬左右。即係即使房屋分配極有效率, 社會前依然有20萬短缺, 短缺大部分是由於早十年前既房屋斷層引致。
雖然而家供應慢慢回升, 但數字上供應有排追唔番個新增需求, 即使追留個需求, 如果仲要追番個短缺, 都已經唔知係幾多之後既事, 更何況而家連地都唔夠,而且現實上既分配一定唔會完全冇浪費。一日香港仲處於”唔買就冇架喇”既環境, 一日都仲會有班人托起個市。

加息 樓爆
Big drop is coming.

窮狗

唔洗急,下一篇我會分析息口同資金對香港樓市有咩影響

大失業時代呢？
恒生指數會大跌，唔好相信死貓彈呢？(2017年個死貓彈由一月彈到十一月)？
英國唔會脫歐呢？

你之前又話樓市會爆煲，買左樓要自求多福？
你博其他人唔記得呀？

樓市一定爆....衰過當年日本....

屈機男唔肯面對自己講過嘅野
真係可憐

講咁撚多 香港樓你估真係俾香港人買咩 傻仔扮學者

2047 一國一制

2015年8月24日
我屈機男話既，樓市半年內回調30%

我唔係屈機男

屈機男，981日前，你講過d 乜野，你唔係唔記得下話？

收皮啦垃圾

你係on9?出篇文就係學者?

你呢種窮撚就真係垃圾

離婚再結再離就一開八，剛需剛需

再結再離都係住番嗰間屋,點開8

但除左人口增長外, 香港既住屋需求仲有家庭拆細, 而時社會普遍共識係”結左婚會搬出去住”, 而離婚又要分開住, 所以家庭拆細, 結(初婚)/離婚數字係重要指標。
07～16 結婚(初婚)宗數 ：35,667
07～16 離婚宗數 ：19,162
07～16 雙方再婚宗數：7,049
淨需求47,780, (未計移民增長, 例如專才計劃, 雙非, 來港進修等)

上面講只係減左雙方再婚宗數，一對人結婚(1間)->離婚(2間)->再結(4間)->再離(8間)

唔會的!再婚宗數係雙方都再婚。
離完婚每人需要一間屋,但如果雙方都係再婚,就會一齊住,咁住屋需求又會變番一間。
但假設佢又再離婚,咁需求只會再變番兩間。就算再結再離都好(其中一方初婚),
一分開嗰下都只會要多一間。所以需求唔會以倍數人升。

你自己睇返你個數據同你講既有無出入

你搞清楚堆數字既logic先
雙方都係初婚,房屋需求+1
離婚分開住,房屋需求又再+1(累計需求變成+2)
若雙方都是再婚,家庭合併需求就會-1
若1方再婚另一方初婚,需求唔變(我冇寫出來)
所以係初婚數字+離婚數字-雙方都是再婚數字

買咗天價樓啲人 因住褲都甩

一早有哂移民plan
對我嚟講買定唔買就是但啦

老實講,我直情已經有外國passport。除非未來3年內會永遠離港,唔係都最好了解多啲香港樓市

當年2011年,CCL升穿100,個個都話樓市已癲,係天價,買樓會仆街死。結果冇買嗰班追到褲都甩